---
title: 使用Python跑R Script
date: 2018-02-07 15:29:19
categories: I.T.
tags: [python,R,quantmod,rpy2,I.T.]
---
本篇為使用Python跑R Script的筆記，用Python去檔案夾中讀CSV檔，讀R Script後用字串replace將Script中關鍵字替換掉，並將替換後的R Script丟到R中去跑，最後再把每個Script跑完需要的結果印出，透過Python紀錄，本例為將「最大」的"獲勝機率/賺賠比/獲利因子/不包含手續費的獲利/手續費/扣除手續費的獲利"透過Python紀錄，R程式碼的策略為調整過大小的布林通道，如果「爆量（2倍量）突破，以及漲跌幅超過5%」則做相對應的操作。

使用R比較順手、Python沒支援，R有支援的Library或已經有寫好的R程式碼，可以採這種方式使用。
<!--more-->
Require Library:
R:
版本：3.4.3
以Mac為例，可以使用下列指令安裝
```shell
brew install r
```
本例為在R中安裝策略，因此需要在R console安裝quantmod
```r
install.packages('quantmod')
```
Python:
rpy2
可以使用下列指令安裝
```shell
sudo pip3 install rpy2
```

Python實作程式碼：
```python
import csv
import os
import operator
import statistics
import rpy2.robjects as robjects

def calc_std(stock_close_price):
    return statistics.stdev(stock_close_price)

def calc_mean(stock_std_dict):
    return statistics.mean(list(stock_std_dict.values()))

def ranking_stock_std(stock_std_dict):    
    return sorted(stock_std_dict.items(), key=operator.itemgetter(1))

def open_script(stock_directory, script, stock,script_switch, long_money=10000, short_money=10000):
    data=""
    with open(script+".R") as file:  
        data = file.read() 
    data=data.replace("STOCK_NAME", stock) 
    data=data.replace("STOCK_DIRECTORY", stock_directory)
    data=data.replace("LONG_MONEY", str(long_money))
    data=data.replace("SHORT_MONEY", str(short_money))
    data=data.replace("RUN_WITHOUT_EX", str(script_switch))
    return data

def runR(script):
    return robjects.r(script)

def main():
    #initialize variable
    stock_std_dict = {}
    STOCK_DIRECTORY = '0050/'
    pass_file = ['.DS_Store']
    RUN_SHOW_SORTED_STOCK_STD = False
    #load data 
    for filename in os.listdir(STOCK_DIRECTORY):
        if filename in pass_file:
            continue
        stock_close_price = []
        stock_name = filename.replace(".txt","")
        with open(STOCK_DIRECTORY + filename) as csvfile:
            readCSV = csv.reader(csvfile, delimiter=',')
            for row in readCSV:
                if row[4]!='Close':
                    price = float(row[4])
                    stock_close_price.append(price)
            stock_std_dict[stock_name] = calc_std(stock_close_price)

    #calculate the std mean
    std_mean = calc_mean(stock_std_dict)
    print("mean of stock STD:")
    print(std_mean)

    if RUN_SHOW_SORTED_STOCK_STD:
        #sort the std
        for x in ranking_stock_std(stock_std_dict):
            print(x)
    #initialize variable
    result_dict={}
    win_time=("stock_name",0.,"")
    win_loss=("stock_name",0.,"")
    PF=("stock_name",0.,"")
    profit_without_service_charge=("stock_name",0.,"")
    service_charge=("stock_name",0.,"")
    total_profit=("stock_name",0.,"")
    #start running strategy
    for stock_name,stock_std in stock_std_dict.items():
        script = 'script1'
        strategy_name = 'boolinger bands'
        print('===============')
        print('Running ' + strategy_name + ' with ' + stock_name)
        #get strategy script
        for script_switch in ["TRUE","FALSE"]:
            scripts = open_script(STOCK_DIRECTORY, script, stock_name, script_switch)
            r = runR(scripts)
            print("win_time/win_loss/PF/profit_without_service_charge/service_charge/total_profit")
            result_dict[stock_name]=(r[0].split(","))
            rt = r[0].split(",")
            script_type = "Without EX" if script_switch else "With EX"
            if float(rt[0]) > win_time[1]:
                print("update win_time")
                win_time=(stock_name,float(rt[0]),script_type)
            if float(rt[1]) > win_loss[1]:
                print("update win_loss")
                win_loss=(stock_name,float(rt[1]),script_type)
            if float(rt[2]) > PF[1]:
                print("update PF")
                PF=(stock_name,float(rt[2]),script_type)
            if float(rt[3]) > profit_without_service_charge[1]:
                print("update profit_without_service_charge")
                profit_without_service_charge=(stock_name,float(rt[3]),script_type)
            if float(rt[4]) > service_charge[1]:
                print("update service_charge")
                service_charge=(stock_name,float(rt[4]),script_type)
            if float(rt[5]) > total_profit[1]:
                print("update total_profit")
                total_profit=(stock_name,float(rt[5]),script_type)
            print(r[0])
            print()
    print(result_dict)
    print(win_time)
    print(win_loss)
    print(PF) 
    print(profit_without_service_charge)
    print(service_charge)
    print(total_profit)
if __name__ == '__main__':
    main()
```

關鍵為
```python
import rpy2.robjects as robjects
robjects.r(script)

```

R實作程式碼：
```r
library(quantmod)
#匯入資料
STK_name="STOCK_NAME"
STK=read.csv(paste0("STOCK_DIRECTORY",STK_name,".txt"))
rwe = RUN_WITHOUT_EX
timeCharVector=paste(STK[,1]) #取資料第一行
#timeVector=strptime(timeCharVector,"%Y-%m-%d",tz=Sys.timezone()) #轉換成時間序列(日期)，tz是時區
timeVector=strptime(timeCharVector,"%Y/%m/%d",tz=Sys.timezone()) #轉換成時間序列(日期)，tz是時區
#STK=cbind(STK$Open,STK$High,STK$Low,STK$Close,STK$Volume) #取資料的某幾行
STK=cbind(STK$Open,STK$High,STK$Low,STK$Close,STK$TotalVolume) #取資料的某幾行
STK=xts(STK,as.POSIXct(timeVector)) # 轉成時間序列資料
colnames(STK)=c("Open","High","Low","Close","Volume") #欄位命名
total_long_money = 10000

STK=as.matrix(STK) #轉矩陣，轉成矩陣後就不是時間序列，所以用rowname不是time
bband=BBands(STK[,"Close"],n = 20,sd = 1)
using_up_STD = 1.5
using_dn_STD = 1.5
up_bbands=bband[,'mavg']+using_up_STD * (bband[,'up']-bband[,'mavg'])
dn_bbands=bband[,'mavg']-using_dn_STD * (bband[,'mavg']-bband[,'dn'])
avg_bbands=bband[,'mavg']
total_service_charge = 0

#profit=setNames(rep(0,length(rownames(STK))),rownames(STK)) #可以去設定向量名稱
#long strategy
long=0
long_count=0
long_profit=0
long_day_index=20
long_loss_point=0.03
avg_long_cost=0
long_profit=setNames(rep(0,length(rownames(STK))),rownames(STK)) #可以去設定向量名稱
#1:long 2:sell long 3:short 4:buy short
long_trade_status = setNames(rep("不動作",length(rownames(STK))),rownames(STK)) #可以去設定向量名稱

repeat{
  is_touch_lower_edge = Cl(STK)[long_day_index] <= dn_bbands[long_day_index]
  is_touch_upper_edge = Cl(STK)[long_day_index] >= up_bbands[long_day_index] 
  is_ex_vol = Vo(STK)[long_day_index]/Vo(STK)[long_day_index-1] >= 2
  close_price_more_than = Cl(STK)[long_day_index] >= Cl(STK)[long_day_index-1] * 1.05
  close_price_less_than = Cl(STK)[long_day_index] <= Cl(STK)[long_day_index-1] * 0.95
  if(rwe){
  	short_ex_vol_price = FALSE#is_ex_vol && close_price_less_than
  	buy_ex_vol_price = FALSE#is_ex_vol && close_price_more_than
	}else{
    short_ex_vol_price = is_ex_vol && close_price_less_than
    buy_ex_vol_price = is_ex_vol && close_price_more_than
	}
  still_have_money = total_long_money - (long + as.numeric(Cl(STK)[long_day_index])) >=0
  #long strategy
  buy_bool = is_touch_lower_edge
  #if(!still_have_money){
    #print(paste0("No money in long index:",long_day_index,"倉口：",long_count,",money:",total_long_money-long,",stock price:",Cl(STK)[long_day_index]))
  #}
  
  function(){
    #for test
    if(buy_ex_vol_price){
      print(Vo(STK)[long_day_index])
      print(paste0(Vo(STK)[long_day_index]/Vo(STK)[long_day_index-1]))
      print(paste0(Cl(STK)[long_day_index],Cl(STK)[long_day_index-1]))
      break
    }
  }
  if (still_have_money&& !short_ex_vol_price &&(buy_ex_vol_price || buy_bool)){
    long = long + as.numeric(Cl(STK)[long_day_index])
    long_count = long_count + 1
    avg_long_cost=long/long_count
    long_trade_status[long_day_index] = "進場作多:布"
    if(buy_ex_vol_price){
      long_trade_status[long_day_index] = "進場作多:爆"
    }
    #print(paste0("多：",Cl(STK)[long_day_index],",多單總張數:",long_count,",多單平均成本:",avg_long_cost))
  }else if (long_count && (short_ex_vol_price || is_touch_upper_edge || as.numeric(Cl(STK)[long_day_index])<=avg_long_cost*(1 - long_loss_point))){
    service_charge = as.numeric(Cl(STK)[long_day_index]) * 0.006 * long_count
    total_service_charge = total_service_charge + service_charge
    trade_profit = as.numeric(Cl(STK)[long_day_index])*long_count-long
    total_long_money = total_long_money + trade_profit
    long_profit[long_day_index] = trade_profit
    long_trade_status[long_day_index] = "多單平倉"
    #if (long_count!=0){
    #print(paste0("平倉：",Cl(STK)[long_day_index],",多單總張數:",long_count,",多單平均成本:",avg_long_cost,",本次損益:",trade_profit,",多單總損益:",sum(long_profit),",Current total money:",total_long_money))
    #}
    long_count=0
    long=0
    avg_long_cost=0
  }
  #index check
  if(long_day_index < nrow(STK)){
    long_day_index = long_day_index + 1
  }else{
    if (long_count!=0){
      service_charge = as.numeric(Cl(STK)[long_day_index]) * 0.006 * long_count
      total_service_charge = total_service_charge + service_charge
      trade_profit = as.numeric(Cl(STK)[long_day_index])*long_count-long
      total_long_money =total_long_money + trade_profit
      long_profit[long_day_index] = trade_profit
      long_trade_status[long_day_index] = 2
      #long_profit=long_profit+((as.numeric(Cl(STK)[long_day_index]) * long_count)-long)
    }
    break
  }
}

#short strategy
short=0
short_count=0
short_profit=0
short_day_index=20
short_loss_point=0.03
avg_short_cost=0
short_trade_status = setNames(rep("不動作",length(rownames(STK))),rownames(STK)) #可以去設定向量名稱
short_profit=setNames(rep(0,length(rownames(STK))),rownames(STK))
total_short_money = total_long_money
repeat{
  is_touch_lower_edge = Cl(STK)[short_day_index] <= dn_bbands[short_day_index]
  is_touch_upper_edge = Cl(STK)[short_day_index] >= up_bbands[short_day_index] 
  is_ex_vol = Vo(STK)[short_day_index]/Vo(STK)[short_day_index-1] >= 2
  close_price_more_than = Cl(STK)[short_day_index] >= Cl(STK)[short_day_index-1] * 1.05
  close_price_less_than = Cl(STK)[short_day_index] <= Cl(STK)[short_day_index-1] * 0.95
  still_have_money = total_short_money - (short + as.numeric(Cl(STK)[short_day_index])) >=0
  #short strategy
  if(rwe){
  	short_ex_vol_price = FALSE#is_ex_vol && close_price_less_than
  	buy_ex_vol_price = FALSE#is_ex_vol && close_price_more_than
	}else{
    short_ex_vol_price = is_ex_vol && close_price_less_than
    buy_ex_vol_price = is_ex_vol && close_price_more_than
	}
  short_bool = is_touch_upper_edge
  #if(!still_have_money){
    #print(paste0("No money in short index:",short_day_index,",倉口：",short_count,",money:",total_short_money-short,",stock price:",Cl(STK)[short_day_index]))
  #}
  if (still_have_money && !buy_ex_vol_price && (short_ex_vol_price || short_bool)){
    short=short + as.numeric(Cl(STK)[short_day_index])
    short_count = short_count+1
    avg_short_cost=short/short_count
    short_trade_status[short_day_index] = "進場放空:布"
    if(short_ex_vol_price){
      short_trade_status[short_day_index] = "進場放空:爆"
    }
    #print(paste0("空：",Cl(STK)[short_day_index],",空單總張數:",short_count,",空單平均成本:",avg_short_cost))
  }else if(short_count && (buy_ex_vol_price||is_touch_lower_edge|| as.numeric(Cl(STK)[short_day_index])>=avg_short_cost*(1 + short_loss_point))){
    service_charge = as.numeric(Cl(STK)[short_day_index]) * 0.006 * short_count
    total_service_charge = total_service_charge + service_charge
    trade_profit=short-(as.numeric(Cl(STK)[short_day_index])*short_count)
    total_short_money = total_short_money + trade_profit
    short_profit[short_day_index]=trade_profit
    short_trade_status[short_day_index] = "空單平倉"
    #if (short_count!=0){
    #print(paste0("平倉：",Cl(STK)[short_day_index],",空單總張數:",short_count,",空單平均成本:",avg_short_cost,",本次損益:",trade_profit,",空單總損益:",sum(short_profit),",Current total money:",total_short_money))
    #}
    short_count=0
    short=0
    avg_short_cost=0
  }
  if(short_day_index < nrow(STK)){
    short_day_index = short_day_index + 1
  }else{
    if (short_count!=0){
      service_charge = as.numeric(Cl(STK)[short_day_index]) * 0.006 * short_count
      total_service_charge = total_service_charge + service_charge
      trade_profit=short-(as.numeric(Cl(STK)[short_day_index])*short_count)
      total_short_money = total_short_money + trade_profit
      short_trade_status[short_day_index] = 2
      short_profit[short_day_index]=trade_profit
    }
    break
  }
}
#View(cbind(Cl(STK),Vo(STK),up_bbands,dn_bbands,long_trade_status,short_trade_status))

#View(cbind(Cl(STK),up_bbands,dn_bbands,Cl(STK)>=up_bbands,Cl(STK)<=dn_bbands,short_profit))
#print(sum(short_profit))
profit = long_profit + short_profit
wintimes=length(profit[profit>0])/length(profit[profit!=0])#勝率
winloss=mean(profit[profit>0])/abs(mean(profit[profit<0]))#賺賠比
PF=sum(profit[profit>0])/abs(sum(profit[profit<0]))#獲利因子
print(paste0(wintimes,",",winloss,",",PF,",",sum(profit),",",total_service_charge,",",sum(profit) - total_service_charge))
```

完整的專案及測試檔可在下面找到
<a href="https://github.com/acute0203/python_run_R">python_run_R</a>
